DR毒針案 推銷手法「駭人聽聞」 官斥無悔意兼卸責 周向榮囚12年

DR毒針案 推銷手法「駭人聽聞」
官斥無悔意兼卸責
周向榮囚12年

要聞

0:00

【本報訊】釀成一死兩傷殘的DR醫學美容誤殺案早前審結，DR老闆周向榮和技術員陳冠忠被裁定嚴重疏忽誤殺罪成。法官昨在高院判刑，直斥DR推銷手法駭人聽聞、完全不負責任，而周欲建商業帝國，罔顧客人性命安全，須重判以反映社會的憎惡和驚駭，加上他毫無悔意，受審時極力卸責，故判監12年。配製受污染注射品的陳作為僱員罪責較輕，但亦須入獄10年。

記者：勞東來 楊思雅

夏家朗攝

周獲悉判刑後表現冷靜，陳則神色黯然。陳獲10多名親友到庭送別，其中一名長者傷心痛哭。立法會議員麥美娟代死者陳宛琳家屬回應傳媒，指判刑彰顯公義，惟家屬仍無法原諒被告，因死者性命無法挽回，而且被告身為專業人士，為圖利而罔顧別人安全。截肢倖存的事主王靜波透過律師回應指兩人罪有應得，判刑絕不過重，因牽涉一條人命。

控方早前提供英國案例，一名對花生敏感的食客獲餐廳告知食物不含花生，進食後仍過敏致死，餐廳東主誤殺罪成判監6年。法官張慧玲昨指本案比純粹消費安全事故惡劣得多，DR不當地推銷涉案的CIK療程乃獨有加刑因素，最終判刑比案例長一倍。
法官指DR開拓CIK療程的意念雖來自陳，但周明顯欣然接納。DR人員曾於2012年2月到廣州接受兩日「培訓」，但陳未掌握培植細胞方法，2月中開始銷售時仍在試驗，至4月仍向人索取指引。DR在內部通告提到養和醫院也將提供同類治療，可見DR未完滿掌握技術便推銷，目的是擊敗潛在競爭者。

法官直斥DR美容中心的推銷手法駭人聽聞，內部通告教導員工與客人交心，發掘「隱藏導彈（大客）」，不要輕信客人自稱住公屋。DR又安排員工明暗兩路推銷，幫客人毋須登記下做分期付款，甚至申請新信用卡。手法如何有效，從事主遭遇便可見一斑。

辯方呈上數十封求情信，指周並非貪錢的生意人，惟法官指難以相信求情信描繪的美好人格，證供表明周滿懷野心欲建商業帝國，罔顧客人性命安全。法官亦批評操控涉案實驗室以科研掩飾營商，利用科學園的優惠政策牟利。周自辯聲稱注重守法和安全，但法官拒接納其說法，質疑他只是遊走於法律界線時避免犯法。官指DR要求沒戒心的客人簽署CIK療程須知，表示願嘗試新療法及自行承擔風險，不會追究DR，惟須知沒詳盡提及風險，反映周只關心逃避責任。

夏家朗攝

周向榮的太太周鳳仙離開法庭時沒回應傳媒提問。

陳冠忠前妻（中）散庭後在親友攙扶下離開。黃耀興攝

陳冠忠為取悅周罔顧安全

法官指周違反責任，導致CIK製品沒經過細菌測試驗出受污染，須判處長期監禁，以反映社會驚駭和死者家屬悲痛，故判囚12年。周無絲毫悔意，卸責辯稱只是投資者而非集團話事人，終被陪審團一致裁定罪成，毫無減刑的理由。

至於陳冠忠，法官指他創新研發CIK療程本來沒有錯，但技術未完善下供應服務是另一回事。陳辯稱受周指示放棄做細菌測試，法官不同意辯方指這是判斷錯誤，因陳意識到不驗菌的風險，即使他真的受周指示，也是罔顧死者性命安全。他不驗菌雖無即時利益，但他也許盤算取悅周可助他加薪。

法官指陳同樣導致受污染注射品沒被驗出，也須嚴懲；陳只是僱員，罪責輕於身為老闆兼負責人的周，判監10年。法庭需考慮死者家庭的傷痛，故陳品格良好、餘生帶着罪疚、家庭也承受困苦等等，都不成減刑理由。控方早前指兩被告無理抗辯，會向二人申索訟費，辯方昨指陳也有意申索訟費，法官押後處理。

案件編號：HCCC437/15

相關新聞
呈64求情信 退款單 求減刑
要聞 3小時前

幫客申信用卡 死者花百萬買療程
要聞 3小時前